note @ 2013.1.28

忽然想到，我们正在经过一个转折点，在此之前，人类的最大能力是改变世界，在此之后，人类的最大能力是改变自己。于是，我们和古人们差别不大，但我们的后代或许将和我们截然不同。“代沟”是新词，人类历史上从未有过以出生年代划分人群的事，直到现在有了70后，80后，90后。有了代沟，才有青少年问题。这也是个新词。有始必有终，代沟最可能的消失方式是在各种鸿沟之间泯然众沟。一种可能的反乌托邦未来，父母对儿童的。